依家去外地讀master係咪倒錢落海？

我細妹上年三大畢業，bachelor成績唔算好，依家話要走去澳洲讀master，用兩年時間等香港穩定少少，順便轉行

但我同屋企人覺得肺炎好撚危險，澳洲仲要咁多支那人，衰啲講句半年後疫情點都未知，依家仲要俾哂學費、宿舍費個啲，正間冇得去真係倒錢落海！

而且佢本身都有份工，現在大把人工都搵唔到，佢依個時候辭職讀書好似好戇鳩

我勸咗佢㗎喇，但佢又計劃好哂

係，去澳洲都係戇鳩

會買唔到口罩

佢人生佢作主啦
不過錢係佢出先好

可能下一份工更好

早兩年聽講係bne讀master兼留低做兩年相關野就可以移民
如果仲work既係好野黎

去到澳洲會唔會都係宿舍用zoom上堂其實同係香港讀冇分別

比例上香港咪仲多支那人

佢自己又afford到唔係洗你屋企錢
依家澳元又低位
我覺你妹無問題囉

難道佢要完左個degree就要攬住份工到死？
佢無得揀自己條路黎行？
兩年蝕唔起咩依家

你個妹條路未行
我唔知之後會行到點
唔知有冇得識個鬼仔 當地識個abc結婚定居

但目光比你同你老母遠大就一定係

就係半年後點都未知... 到時澳洲仲要冬天，可能大爆發

移民嚟講澳洲係易啲，但就係感覺澳洲遲早都俾支那完全侵佔，咁嘅話移過去都未必係好事

而家全世界俾支共攬炒，都唔知點俾意見好。。。

唔係佢出哂，但屋企暫時無負擔嘅

憑你個感覺就阻人計劃自己將來
冇錯澳洲經濟上好依賴中國
但人口上真係比香港更國際化
澳洲咁大 如melb city zone放眼望去一半都係亞洲人
韓國香港印尼越南馬來西亞人都好多 中國人只係佔其中一部份

你ban你個妹ok無問題
但可唔可以唔好單憑你感覺 講下道理攞實例黎講得唔得

巴打你都啱嘅，可能依幾年真係聽得太多話去澳洲等於去中國，啲人話番嚟都唔識講英文

不過個妹係讀master 唔係bachelor，我諗玩法的確唔同嘅

中國人周街都係
出去讀書真係冇得避
自己唔好群埋佢地度就得

認同

你阿妹有自己未來
有自己人生
去澳洲讀書搏移民有咩問題
遲啲老左未做都無得做
完全唔覺得on9